回血劍指向港漂！網傳太古中行等大機構已要求在港工作中國人交中國稅

網傳中銀HR直接向持工作簽證在港工作的中國員工（「港漂」），發出繳費通知，要求繳交中國的所得稅。而太古及招行都有類似安排。估計好多港漂要將每月收入的15-20%進貢給中國，支持祖國發展，香港的稅都係照交。

聽講好多港漂都很開心，紛紛表示終於有機會投身建設小康社會的偉大事業！

微信公眾號「港漂圈」：

這意味著幾十萬非港漂群體在香港辛苦賺的工資，不僅要負擔香港高昂的生活成本，要向香港政府交稅，還得向內地政府再交一次！而內地稅率有多高，各位也是知道的......
在這里圈妹只做一個假設性的估算，以一位港漂在香港年收入100萬港幣為例，原本只需要上交香港政府17%的稅款；但如果放到內地，這個數字已達到超過免稅額66萬至96萬的區間，那麼需要向內地交35%的稅！

如果有港漂（例如保險經經紀）不交內地稅，大家記得履行公民義務，向當局舉報啦！

======
黃channel撐得好辛苦，可以幫手subscribe嗎？

合理
一國 點解分兩稅

g持

光榮任務

國家需要你（的錢）

咪幾好

國家稅務總局的網站上找到了這樣一份公告，該公告名叫《關於境外所得有關個人所得稅政策的公告》，發佈時間是今年1月17日。

配合到 foxhunt 政策

迫緊班海外中國公民回國

有得笑好笑啦 下一步到我地

第一次想支持中共

個政策係迫人做永久居民
赤化香港
笑就ON9

唔交留係香港

連登仔智商係咁上下

好多保險經紀會係漏網之魚

中國人交中國稅

================================
比人屈五毛 自己判斷

主權移交23年唯一德政

等咗好耐

支持

講到唔交就唔赤化香港咁

取消中國戶籍前，要清繳欠稅

幾好喎
雖然理論上係有問題 但係咁樣應該可以阻嚇班賤種唔好再落嚟

係香港做野既大陸人好多都10萬8萬人工,大回血劍黎喎

韭菜

香港人會喺下一批

呢個時候唔係一國係兩制

一國兩稅

諗多左 大陸打工真係地獄黎 所以咁多人選擇創業博一博

交稅就唔係

支持
有錢佬交多d

支持一國和兩制

推

香港有國安法保護，要是有人逃稅漏稅，就是反對國家的行為，可以充公全部財產

Push

黎啦

習大大不忘初心

香港咁既仆街地方 老強加稅冇撚左20%
同仆街有咩分別

福音咩

支持一國一制

係咪即係加埋冇左52%

其實本身好多大陸人D人工都唔算高

而家重要比多層稅

但內文指 佢地都要交埋香港既稅

一國兩稅

國安法治埋D韭菜

國安大法好

支持交稅 貢獻蛆蝈

同美國看齊嘅稅項
證明我的國厲害了

推 抗爭Mind Map #一國兩制已死 #國際戰線 #馬格尼茨基人權法 #快閃文宣 #取回強積金

回血劍

太古

遲啲外資走曬
下一步就到香港人

其實如果交左大陸稅，香港既稅可以抵銷，其實點都都只係交一次，只係稅率高左

赤化就留俾唔駛交稅果班做啦

交得幾多？真係吊鹽水咩

當外國撤僑 走資 出埋救生艇之後
留低嘅人就同中国人一樣受壓榨

推，全世界都要交稅架啦

國家需要你

咁咪好囉，無晒啲留係度搵食藉口。等啲高質香港人流出晒國外。得塊焦土俾習帝

黨會容許支那人做香港永久居民唔使交支那稅?,變逃稅仲大鑊

親，支持一國兩制，同志在香港的稅也要交喔
收到的稅是支持一國兩制發展的

合理到爆

下個輪到香港人

社會主義鐵拳

所以唔做永居唔會？
你睇下公屋幾多人係問夠7年

我就射走晒啲錢。佢打重税，咪連埋個人走囉。一年返一次鄉下，香港

好想舉報

講到依家你唔洗交稅咁

Someone gonna pay. Haha.

得幾皮身家，由支那吞囉 驚閪

原來係黨需要共你D產
打劫市民
北京街市菜販賣薯仔賺3000元，因利潤過高，違反《價格法》被罰10萬元

最近，國內有些電商賣家陸續收到稅務部門發送的補繳近三年漏報稅款的通知。有商家核算後，需要補交稅款和帶納金多達800萬元（人民幣，下同），直呼：「傾家蕩產也交不起！」。若果電商須全面繳稅，豈非電商行業的末日？

台灣呢？從來無話放棄大陸部份領土喎

一國兩稅制

合理呀，美國都咁做啦
絕對支持

創業？大陸所得稅五險一金仲勁過打份工啊唔係點解大陸咁多人老豆老母有錢一係打份牛工，一係直頭唔做野

有沒再追溯期？

中國人當然交中國稅

pr狗智商係咁上下

用中國人既名義
係香港依賴資本主義市場搵食
如此貪圖榮華富貴
應該要交晒兩邊稅

強姦稅

支那人一踏足台灣就追佢稅

蝗漂：國安法萬歲

回血

太古都要?

美國都係咁，要超英趕美，一定要收稅

港漂係唔同
未取消大陸身份證
可隨時放棄香港身份
單程證無得回頭只剩香港身份

緊係要啦

蟈家為佢地提供保障

一定要交重稅

50% 吧

合理，一國一制喎

錯怪了蟈家了

原來 一蟈兩制 還在呢 !

太古唔係英資公司咩 仲快手過中資

邊個反對就反國安法，捉走大坑

啲柒頭懶醒咁款 落得黎就想永久居留啦

以一位港漂在香港年收入100萬港幣為例

屌你老母

支持德政

做個堂堂正正既中國人緊係要比啦

下一步公務員會點呢

岩阿 白事當紅事辦

支那人只識錢
如果係深圳本地農村戶籍
一年派錢六位數
點會轉永久

有個中學同學仔沙嘴原居民未打過工 話年年派3X萬

打倒貪腐政權
支持 全國人民
聽黨指揮全面落實
習近平新時代中國
特色社會主義思想
貪污腐敗雖遠必誅
後果自負後果自負

上海、北京戶籍的中國人係唔會轉香港身分的，佢地一係交兩次稅，一係就離開。

其實8萬零蚊月薪對住中環埋金融業有bonus係好閒既事

「網傳」

保險經紀屬於自僱，大家要幫手舉報沒有交中國稅的中國人。例如呢位聲稱要殖民香港的中國人：

AIA女保險經紀：「我們是來殖民香港的」

識得有個新移民，佢表弟係某大陸上市公司高層，用乜撚專材計劃拎咗香港身份証。但一直係中國生活(未住過香港)
目的係: 嗰間上市公司有分行係香港，由香港出糧，咁就交少好多稅

係咪真架，唔好氹我

我愛中國我自豪

遲下港共都要交國稅

港漂終於有機會效忠國家

嚴正執法！

分税制

點撚樣啊on9仔

支持港漂貢獻祖国，體驗一国兩（稅）制

Fatfat

一早應該啦 支持追溯返應繳稅務 支持祖國發展

AIA大把大陸a準

夠7年點會唔要永久居民身份轉HKSAR Passport

有D地方戶籍係仲值錢過本廁所板

其實就睇下啲港漂係咪一年三百六十五日都喺香港做野啫
同埋仲有double taxation agreement比班柒頭claim返嘅，不過唔知到時國家稅務總局會唔會又話果份野係歷史文件啫

唔好笑，好快香港人都要跟。

感謝主呀

應該有追溯期 , 一野交番十年稅 , 學足美國全救稅制 , 無錢果時就 hk is not part of china 了

港漂年收入都100萬，我有咩理由唔移民？

有錢黎香港讀書跟著做嘢會冇錢交稅咩?

真正欖抄？

逼佢地集體放棄中國籍先啱

而家大陸超缺水，d稅局周圍卒數

利申，自己做果間俾人卒到仆晒街緊

支持為國家做少少野都唔得咩

享受片刻的快樂

點可以冇澳美份架??

唔明點解要回血劍
又回到幾多
冇咪印囉

可以報效祖國簡直光宗耀祖

將讀得書搵得果啲留係国家，反正落黎生果班全部都無收入，繼續大力劣化腥江

點解香港嘅稅可以抵銷

香港稅制係只要其他地方向果種income收左稅，該稅項就可以拎黎扣稅
例如大陸交左100蚊稅，香港本身要交60蚊稅
只要佢拎證明出黎，香港果60蚊係唔需要交
如果大陸交60蚊稅，香港本身要交100蚊稅
佢都要拎證明，再補交40蚊稅

解釋都要比人負皮

detail

到到我都走哂啦

其實美國都要

大陸其實收幾多稅？

想知拎左香港passport的中国人使唔使交？

班撚樣一定無bno，想走去搬傳都唔得了

唔交就違反國安法

係咪要笑？美國都係咁？

又一個樣板比警察睇
國安法之後，中共覺得已經成功收服香港
個啲港嫖嘅主要功用已經發揮完，可以收割

NoNo
一國兩制！ 一國兩稅！

我有個fd 加拿大出世 老豆老母香港人移民
佢1歲來香港 直到而家33歲都係香港
Hk政府唔俾佢申請hksar passport
佢想雙護照都做唔到

去到57個 reply 先至有人講......

連登係咁, 我 Upvote jor.

condom

國家終於有任務了

咁中國稅制又真係鳩鳩地嘅

講緊大陸人

雖遠必誅
追稅追到你去天腳底

而家唔洗？

分享 - 2099624 【中共回血劍】在港工作「港漂」被中共追收個人所得稅

#7 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

大家識唔識啲iang aa狗
早排唔係好多aa狗叫人落嚟買武肺保險咩
仲有以前影人大頭相被起底嗰班港漂
幫佢地向大陸稅局報稅啦

佢地戶籍有錢派個啲未唔轉囉，例如廣州深圳呢類。

仲要唔知要補幾多年喎

德政

香港住滿7年可以申請特區護照
不過要先放棄原有的加拿大護照
你個fd應該係唔肯放棄加拿大護照，所以拎唔到特區護照（正常邊有人咁傻）

終於有一次撐大陸
咁樣最公道
咁鍾意黎丫拿

點解唔叫埋歐美澳嘅中國人交中國稅？